張祺忠妻子洋名Tina被取名「天拿水」 比喻稍有逆意一撻即著

被告好友指死者欠幽默感及社交技巧
陳說以往每逢同學聚會，張一定出席，但近年張不時因故不參加，例如要搞機械人比賽。陳指近年張於聚會時不會主動發言，顯得疲累，亦比以往憔悴和消瘦，「佢話游水，但我覺得有少少敷衍，游水唔會蒼白囉」。

前年8月張被捕後，陳十分擔心，到警署幫助張。陳自言過去兩年一直支持張，不時到收柙所探望他，更特別在張生晨當日探訪，並有保持書信聯絡，「信件往來已經有一百幾頁紙」。辯方問陳是否覺得張值得他支持，陳說：「絕對係。」

陳又自言認識死者，「我覺得呢個人（死者）係好欠缺幽默感，同埋好欠缺社交嘅技巧」。陳憶述某次到張家燒烤，其間對話氣氛不輕鬆，死者更說出「啲嘢係咁㗎喇，招呼張祺忠啲朋友係咁㗎喇」、「啲嘢要自己做㗎，唔通要我招呼你咩」等話，陳的妻子事後便謂不欲再出席同類聚會。

港大偉倫堂宿舍員工蔡榮輝（譯音）作供時，稱讚擔任舍監的張祺忠是「一個好肯幫人嘅老細」，事事上心，受學生愛戴和尊敬，同事均覺得張是好人，「我本人呢跟咗三、四個舍監，我本人係好佩服佢」。案發2018年時，蔡留意到張的外貌改變，「好瘦同埋好黑」。

證人指被告大病後「脾氣耐性差咗」
辯方問蔡，死者有沒有綽號；蔡指死者英文名叫Tina，依諧音被取名為「天拿水」。蔡解釋謂：「一講嘢如果逆佢意思，一撻就著。」辯方問他有否聽過張與死者吵架或者死者罵人，蔡說聽過張的家中傳出女人大叫聲，也見過死者在電話中罵股票經紀。

控方盤問蔡，問他是否覺得張容易衝動。蔡舉例指，有次宿生破壞樓層，張得悉後發怒，但最終沒有處分，「嬲完就冇乜做乜㗎喇」。控方又問蔡是否覺得死者霸道，蔡同意。控方其後邀請他讀出書面供詞，供詞指死者有點好勝，但並非真的強勢，只是隨心而為。

另一名辯方證人何達權（譯音）是港大工程學院職員，他指張工作相當認真，亦很愛護學生和同事，「好受學生、同事、老師歡迎同尊重」。何知道前年張曾大病入院，復工後瘦了很多，「精神冇佢以前咁好，同埋脾氣耐性差咗」。雖然工作熱情依舊，但效率稍降。

何舉例，以往張見文件不齊全，會有耐性地詢問同事，但病後會罵同事浪費時間。張對大學政策也多了不滿，有時開會後，「佢會發脾氣話對啲學生唔公平呀，同埋對啲教職員都係」。此外，張於收生時亦一改以往準則，錄取分數邊緣的學生。聆訊下午繼續。

又幾貼切

有無圖？.

好難頂

直頭改判無罪釋放啦
變撚左審個死者

唔係掛

一面倒咁踩死者，生前都幾討人厭

真正死左都無人可憐...

一個幫佢口既人都冇
有人替天行道

判詞：死有餘辜

教授真心好人

何舉例，以往張見文件不齊全，會有耐性地詢問同事，但病後會罵同事浪費時間。張對大學政策也多了不滿，有時開會後，「佢會發脾氣話對啲學生唔公平呀，同埋對啲教職員都係」。此外，張於收生時亦一改以往準則，錄取分數邊緣的學生。聆訊下午繼續。

呢d人骨灰倒落廁所都已經算風光大葬

張祺忠無罪啦

教授忍到條8婆咁耐都真係奇蹟黎
比個脾氣差少少既一早打到條8婆趴係度唔敢再出聲

真係好少見審犯但係不斷有成堆證人（親人/身邊人）係數臭死者 有彈無讚 搵十萬都要食件人間極品

所以咪話病後脾氣差左
而家直程殺埋佢

忍左十幾年先變真係文人既典範

如果係咁 個女人可能唔使死

可能病既事候俾條8婆日鬧夜鬧無關心過佢

法庭應該將張教授當成係長期受丈夫精神虐待既婦女黎審，輕判啦

加上佢對教育有貢獻

好采張褀忠唔係自殺而係殺死Tina，我諗好多人都大快人心。

痴撚線一個大好教授比個臭閪搞到咁

依d 8婆今日唔死都遲早比街外人打死啦
D脾氣臭到咁一定一街都係仇人

身心都受到折磨，法官可唔可以用battered women syndrome果類理由輕判

同大陸人治有咩分別

謀殺就有機會打甩，誤殺就實係
但起碼都仲有機會坐幾年就出得番黎

等睇判誤殺、緩刑

張對大學政策也多了不滿，有時開會後，「佢會發脾氣話對啲學生唔公平呀，同埋對啲教職員都係」。此外，張於收生時亦一改以往準則，錄取分數邊緣的學生。

我覺得呢樣唔係佢脾性問題
係近年大學啲政策改到太差
啲準則教唔係為本地學生著想

死者

為民除害

真係好同情佢 一個好人被人迫到癲左

如果唔駛理死者為人係點, 咁所有謀殺唔駛審啦, 固定刑罰就得
反正每一單謀殺案案情一定係"被告有預謀殺死死者"

各巴打記得娶老婆前三思

可能唔關病唔病事 而係大學啲政策真係垃圾咗
張翔on99

有d似
林兆波同鄭月娥嘅關係

如果臭皮死就要死，全香港還有多少個老細

個女人好撚有問題

好慘
點解會咁

我反而想睇下有無證人撐死者 又可以點撐

希望輕判

罵人嘅人無被人話，彷彿責任又去咗被欺負嘅人到

係囉睇咗咁耐新聞都無聽過控方傳召證人講啲乜嘢
全部都係數條八婆

雖然殺人唔啱
不過個老婆咁難頂希望佢比人判輕啲

被殺條八婆=大部分港女

比著我都會殺
好似一個西客一日24個鐘都abuse緊你
邊個會頂到

連個妹都數佢不是
都幾難搵到個人係撐死者

係, 你岩

病果陣
個西婆: 你無撚用呀你 病病病 無我係度你死左十世啦

照咁講 咁林生咪都有機會

陳生去警署幫完又去收押所探望，仲有書信來往，真兄弟

一面倒冇人撐佢老婆就不如算啦
寫替天行道結案啦

毒撚不嬲忍
不過一忍唔住就痴痴地線

林兆波係屋企可能都係咁

真，又唔係屌同事屌學生

林兆波

連銀行經理同股票經紀都屌柒個女人
佢死左都係好事黎既香港少個閪人
間接幫左好多親朋戚友鄰居同服務業

會唔會佢為咗幫個好重要嘅人
隱藏一啲秘密...

殺左佢真係替天行道
我真係忍撚唔到咁多年

個男人都有問題性格太軟弱

對住呢啲係女人就要打撚到聽話為止

好多呢啲港女係結咗婚先露出真面目

睇嚟都係A女
冇幽默感，冇社交技巧
成長過程冇世俗化同自省

老咗變成咁

諗起香港五十年代嗰陣都有個男人殺外母
原本判死刑
點知個外母爛賭又乞人憎
結果因為求情因素變咗判坐十二年

呢啲咁嘅閪女人
應該用中國古代行刑方式處決啦

坐就一定要坐既 真係殺左人
不過可能係兩三年搞掂

你好慘，比個冷血癲佬殘忍咁殺死

bro你幾歲？！

連登仔真係反社會人格，就算死者性格再差都唔可以私判殺死佢啦

痴線全世界圍住黎屌
真係生前要好乞人憎先得

教授好波條臭西死左係彰顯真正既公義

上網睇到啫
點會有七十歲都上連登呢

真 好多時唔識表達自己
一爆嗰陣就乜嘢都爆曬出嚟 真係乜都做得出

呢d人好慘 好多唔開心都唔識表達同要求返人改善

好彩我自己冇女朋友

張自殺條女分分鐘只關心幾多保險金

陪審團聽晒實好撚憎死者

你70歲果陣咪會囉

哈哈，ok

搵到錢既男人最好唔好結婚 女人一結婚就現形

佢認左manslaughter啦...

冇志氣
唔認可能得呢
冇限期小欖呢回事好多走盞位

佢係打provocation定係DR?

坪洲灶底藏屍案(1959年)

其實佢老婆咩職業同家底？
教授十萬一個月都俾佢閙廢柴

係咁踩條八婆
一句讚既都冇

佢個妹都話佢閪

難d 喎連死者個妹都數臭佢

咩叫A女

KC係hku engine數一數二好人嘅professor同warden
我走堂唔識佢都唔好有耐性咁答我啲on9問題

同埋佢係校委會成日幫學生

利申 舊生 畀佢教過

唔識就咪衝出黎柒

笑咗⋯⋯無咩幾可所有人都企喺個殺人犯嗰邊

撐KC

自閉症

會塞廁所

搞著自己

廿幾三十年啦
對仔女都大個

有錢娶鬼妹

咁好明顯睇到佢後悔嘅
睇佢俾口供點講野就知

照睇係provocation
睇下遲下有冇專家證人證明佢有DR(之前話佢殺人個腦一片空白?)
照睇應該兩個defences都用
加埋Unlawful and dangerous act

呢單連登仔反而係貼近社會wo
你出街捉個呀叔呀嬸睇哂成單新聞加證供報導
我諗正常人都好難唔同情個教授

而且無人話教授無犯法
大家其實都係表達對教授既同情姐

同埋睇左咁多證供 基本上成個圈子都一面講死者既唔好
全部都幾乎係讚教授
可見人心

教授明顯坐硬架啦
大家都係希望輕判姐

但有時好難睇
日久先見人心

改變好多人既人生

覺得佢好慘好悲哀，一個溫純敦厚嘅老好人 被老婆長期精神肢體虐待 拎老公自尊心黎抆屎,搞到崩潰殺人

鬼妹一樣有變態

連屋企人都頂自己老母唔順
咁好明顯死者性格有問題
教授忍左咁多年先郁
都應該係場大病 感悟出啲大道理
作為男人都好同情教授

惡頂可以離婚
絕對合法化唔到殺人

我諗charge佢murder應該一定要出嗰啲partial defence去leave option of manslaughter俾陪審團
Unlawful dangerous act應該係prosecution 告manslaughter 先要prove 嘅嘢嚟？
唔識求指教

又唔駛打既, 不過應該一早要離婚

外國應該得
香港應該冇可能

死咗都要畀人人格謀殺

你又好似岩 不過我本law book冇詳細講到底involuntary manslaughter係唔係唔可以做defence
我嘅睇法係要令jury覺得Professor係冇mens rea姐係intent to kill
而只係做左unlawful and dangerous act令佢老婆收聲
不過我覺得jury應該簡單d接受provocation as a defence

離婚咪又係放返出去害下一個
潘曉穎唔係俾陳同佳殺嘅話揀直接分手走
佢繼續咁玩仔法
下一個分分鐘都係會殺佢 仲要喺香港
當然唔會合型化到張棋忠殺妻事實
你只可以揀掟走個計時炸彈俾下手姐
呢種人十之八九都係會死於非命

教授忍左30年先出手，仲想點呀

直頭要頒諾貝爾和平獎俾教授
唔俾條八婆出嚟害人

而家咁樣
好大機會法庭同陪審團會當佢係故意誤殺
種種證據都顯示佢係受到嚴重嘅精神壓力先一時殺人
咁嘅情況之下好可能會輕判
應該都係判5-10年

唔知有無case係真係打甩左

好撚慘呀，張祺忠

個女人閪到極wo聽過

教授我撐你

另一方面係幫緊個老公

Murder好似MR係intent to inflict GBH (Lau Cheong 2002)
如果用電線勒人都要幾分鐘先死就好容易infer到GBH intent
所以好唔樂觀

有佳偶 有怨偶

有個咁強勢嘅老婆，小男人成日谷住谷住，一係抑鬱成症，一係就會搞出人命㗎啦！

日日追住，等睇有人幫條天拿水講好說話，但係無，我個心係感到開心

無限期醫院令最慘
邊個醫生夠薑簽佢出黎

娶著個閪女人真係慘

D男人打老婆，又話「點解淨係打你？一定係女人唔岩」
老婆難頂又可唔可以問返句「點解淨係西你？」

終身監禁大約係30碌
誤殺最輕幾碌實靶啩
而無限期醫院令就浮動啲睇醫返好未嘅
如果醫十幾年都唔好嘅咁佢本身就冇救
出返嚟冇留案底可能XGDX唔炒呢

仲要鬧佢揸兜
做教授十幾萬人工仲有宿舍都比人鬧揸兜

李怡先生80歲都有上連登

幾過癮

所以做人真係唔好咁閪

死咗 都無人幫你講句好話

唔該你收下把口 死仆街香家產

我都覺得係
睇睇下佢老婆嘅性格似乎係有精神病，或者係自閉病人士
我覺得佢講嘢係直 要求多多 比較固執啫
你可以唔鍾意佢
但你唔可以殺咗佢
因為本質上
佢性格令人唔鍾意未至於合理地剝奪佢嘅生存權利
總有好多方法解決，離婚分錢係最好嘅方法

我諗被告唔同佢離婚，唔單止係錢
而因為好愛佢
唔捨得佢

其實佢內疚。。。
以佢咁純咁善良，就咁畀佢脫罪
佢即刻自殺都似

佢係閪 但冇傷害過人喎

其實死者只係唔識人情世故 並唔係邪惡嘅人
只不過係幫人嗰時太過執著要跟嘅方法去做
一個人點閪都好 你可以鬧佢 孤立佢
就算真係激到你殺咗佢
都唔係一個好好好合理嘅理由囉

其實被告有精神病佢自己都唔知

但如果係咁佢應該好順攤咩都認晒
似乎個內疚係qualified

但係Insanity, Diminished Responsibility 同埋 Provocation 都係法律上確認嘅減責(後兩者)或者免責(前者)嘅辯護

視乎能唔能夠令個官覺得你有足夠證據可以引導陪審團考慮(呢啲特別嘅辯護理由係要辯方提出證據嘅) (最後要成功嘅話Provocation辯方要提出控方反駁唔到嘅合理疑點 DR同Insanity就係滿足可能性嘅權衡 [>50%]) (注意Insanity其實亦可以由官或者控方提出 官提出嘅標準應該都係滿足可能性嘅權衡而由控方提出我估要毫無合理疑點)

咁所以其實唔可以話係完全唔合理
係唔完全合理啫
By the way我留名睇jury nullification判無罪當庭釋放 咁就真係堅屈機

想用 provocation 做 Defence 坐少幾年

仲以為係好索咁解

何舉例，以往張見文件不齊全，會有耐性地詢問同事，但病後會罵同事浪費時間。張對大學政策也多了不滿，有時開會後，「佢會發脾氣話對啲學生唔公平呀，同埋對啲教職員都係」。此外，張於收生時亦一改以往準則，錄取分數邊緣的學生。聆訊下午繼續。

都幾好啊

副教授都叫教授，係識點做嘅，由事發冇記憶到有返記憶就係個情節嘅開始

佢老婆有亞氏保加症？

公主癌

屌我老頂同英文名又係出名臭脾氣，以後多個代號

唔好又入張翔數，案發果年佢都未嚟做
同埋收生呢啲校長都理得咁仔細，分分鐘只係落到學系阿頭決定

所以台灣嘅法例殺人案係會考慮埋殺人動機嚟決定點樣判刑，一怒之下殺人同處心積慮殺人刑罰都好唔同

120歲囉，上年啱啱退休

佢肯去台灣先殺老婆咪乜事都無

唔係當事人真係講咩都得。俾人日日咁對待，好似個波咁，會到某日就爆

反社會嗰個係你，而家受嗰個又唔撚係你，是但喺個鍵盤打幾隻字置身事外有幾難？

潘曉穎點同呀，又後生又靚女又大波，就算生過仔都大把毒撚肯埋單啦

天拿水性格咁撚閪又一把年紀，搵鬼要咩

心靈都係傷害

印象中已經係香腸

d證據更加顯示張祺忠係有預謀想殺人啦，佢殺人動機=覺得人煩
老謀就一定架啦

替天行道

當Johnny Depp 老婆流架

死者為大 唔準出聲
殺人放火都唔緊要 被人殺左就聖人 唔屌得

同時好奇怪身邊咁多好女仔冇拖拍，反而呢啲八婆都結到婚

好靚女架？咁難頂都要受

幾成功既男人都會敗係呢啲女人手上

支持教授

老婆應該都有精神病

佢老婆咩料 搵十皮一個月仲要受啲咁既氣

唔係佢地受，永遠都講到天下無敵手架啦
我話我自己好似耶蘇咁包容佢都得啦
講之嘛

你係咪弱智架？

呢啲真係抵撚死
閪到無人可憐

個個都可憐個被告就睇得出被告真係好慘

搵10皮又有frd撐啲同事都話佢受學生尊敬咁撚樣比個閪女人累到分分鐘要坐成世

飲樽天拿水黎睇下先啦

記者夠有個叫軍火佬啦，請問咁又點，朵一個

唔係講笑
如果咁樣比人長期精神虐待，一時”失控”還擊，其實真係情有可原

好多原因
埋佢身個班佢唔鍾意
佢鐘意既人哋唔鐘意佢
佢本身同男仔互動又比較無火花
佢性格唔算男仔眼中既好
又或者佢性格好 但男仔唔覺得呢點係足夠吸引之處

全港為佢求情 立即釋放算啦

一離婚就會比個西女人追返果幾百萬
應該會比佢搞到破產

似係想打埋DR...啲證人講佢脾氣行為變咗一段時間
假如有evidence for 佢有持續impairment of mental abnormality... 就好

俾個西女人日日咁精神虐待真係好慘

Yes 2018年已經係張翔 咪衝出嚟 勁尷尬

當black friday 波波想係amazon度買個鬚刨, 買個連登枕比自己做聖誕禮物， 諗起個個仆街連登仔係度曬我買咗咩， 咩又好扺屌。發覺自己連條毛都落唔到單， 就拎去佢張比人廢咗嘅visa 剪成尖角..............行過隔離房， 聽到個女人竟然用住好爛嘅普通話係度叫唔好咁啦. 慘劇就發生了

翌日， 小鳳姐宣佈連開一百日演唱會

閪女人

有三個專家證人
好似事實證人之後都會出庭作證

但會唔會反而咁多證人證明佢臭西
有曬證據證明佢處心積慮想冧咗佢

通常死左既人都有人幫
但呢次個女人一死，大家都表示忍得佢耐正一死八婆

教授要處心積慮就唔會做得咁差，好似之前瑜伽球入一氧化碳果d就教授級

高尚情操

法律不外乎人情啫

Sorry 我講錯 我修正番
有動機謀殺

學林彪咁喺張床屙屎算唔算？

佢教書，家暴，分分鐘連份工都冇埋

Amber Heard 個癡線婆

佢扮嘢 好叻，睇吓佢殺完人之後，好定，大話連篇。佢做港大校委時，好硬淨， 點會喺屋企畀到個女人洽

佢老婆係英國餐館妹，當年結婚，佢可以 攞英國護照，留喺英國 做嘢

打撚到佢冇辦法講嘢

搵十萬包個女學生玩下發泄下咪唔駛殺妻

鍵盤戰士係咁

隔離po有巴打話而家打呢場係要辨方舉證

咁好似呢種八婆又點搵到人會想同佢結婚？呃返嚟？(認真問)

點睇張祺忠案變咗數臭死者大會

#37 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

運氣既野 冇得講
或者結婚之前扮野 (最常見)

可能係毒撚埋單

好撚慘。好似投資咁 有D人唔接觸好過接 人地既honey 你既posion

累死個男人

機械工程教授應該要設計到死神來了既意外

俾佢教過嘅學生都好鍾意佢 呢個都唔易啦

靚grade咪鐘意

其實有時真係好怕上連登
成日都美化外國人...
鬼妹都有好多ON9野